%@P:exocorcp
%@metapost:403dma10.mp
\par\compo{1}{403dma10}{1}{
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris le périmètre de la figure ci-contre en fonction de $x$.
\item Calcule le périmètre de la figure pour toutes les valeurs
entières paires de $x$ de 1 à 10.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
      \mathscr P&=8\times x+4\times(x+2)\cr
      \mathscr P&=8x+4x+8\cr
      \mathscr P&=12x+8\cr
    }\]
  \item\hfill\newline
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Valeur&Périmètre\\
        \hline
        2&$12\times2+8=24+8=32$\\
        \hline
        4&$12\times4+8=48+8=56$\\
        \hline
        6&$12\times6+8=72+8=80$\\
        \hline
        8&$12\times8+8=96+8=104$\\
        \hline
        10&$12\times10+8=120+8=128$\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
\end{myenumerate}